---
layout: page.njk
title: À propos
permalink: a-propos/
---

## Me concernant

Je m'appelle Florent A., mais vous me croiserez plus souvent sous le pseudo `hex46`.  Je suis un petit développeur orienté back ayant des appétences pour Java et JavaScript (et un peu Rust & Python).  
Mon PC personnel est sur [Fedora](https://getfedora.org/), mais je ne suis pas à l'abri de retomber dans le "distro-hopping" (coucou [ArchLinux](https://archlinux.org/)).

Pour me connaître, le mieux est peut-être de me contacter sur les réseaux ;).


## Crédits
- Site réalisé avec [11ty](https://11ty.dev)
- Une partie du travail est délégué à [NodeJS](https://nodejs.org/en/)
- Quelques heures sur [VSCode](https://github.com/microsoft/vscode) et [Figma](https://www.figma.com) ont été nécessaires
- Il y a un peu de [SASS](https://sass-lang.com/) (pour la syntaxe et la transpilation) et [PostCSS](https://postcss.org/) ainsi que quelques plugins sont utilisés pour la génération des styles
- L'image utilisée pour indiquer les liens externes vient de [remixicon](https://remixicon.com)
- Le palette de couleurs du site est une variante de [Nord](https://www.nordtheme.com/)
- La palette de couleur utilisée pour le code visible dans les articles utilisent le plugin [Syntax Highlighting Plugin](https://www.11ty.dev/docs/plugins/syntaxhighlight/) basé sur [Prism](https://github.com/PrismJS/prism) et le thème est [Prism-Nord](https://github.com/PrismJS/prism-themes/blob/master/themes/prism-nord.css)


## Mentions légales

### Le site
Le site web [hex46.fr](/) a pour objectif de présenter mon identité numérique.
Il ne possède aucune fonctionnalité permettant l'enregistrement de membres et ne recolte aucune donnée personnelle.
Le responsable de ce site est joignable via l'adresse email suivante : contact[at]hex46[.]fr.
Les sources du site sont disponibles sur [GitLab](https://gitlab.com/hex46/hex46.fr) et [GitHub](https://github.com/hex46/hex46.fr).
### L'hébergeur
[hex46.fr](/) est hébergé sur un serveur VPS d'[OVH](https://www.ovh.com).

### Les cookies
Le site [hex46.fr](/) n'utilise aucun cookie tiers ou de traçage.  
Plus d'infomation concernant les cookies : [quelques articles de la CNIL](https://www.cnil.fr/fr/tag/Cookies+et+traceurs).

